港獨之父梁振英：杯葛匯豐，要成立香港銀行

《經濟通通訊社６日專訊》匯豐控股（００００５）決定取消派息，前特首梁振英認為，香港和內地的股東們吵吵嚷嚷沒有用，而打官司是「拳頭在近，官府在遠」的事，眼前倒有兩件事可以馬上做，以示不悅，一是兩位在匯控的香港人非執董辭職，即港交所（００３８８）主席史美倫和希慎興業（０００１４）主席利蘊蓮；二是在香港和內地的業務上杯葛匯豐。

＊建議成立「香港銀行」＊

梁振英今日於社交媒體發表題為「真正屬於香港的Ｈｏｎｇ Ｋｏｎｇ Ｂａｎｋ」文章，建議在香港官民合辦一家以香港為總部的國際級銀行，並賦予發鈔權，做一家名實相符的香港銀行，中環郵政總局和旁邊相連的空地可以直接批給這家銀行，地價可作為政府股本一部分。過去不斷有人建議說香港要辦一個類似主權基金的政府投資機構，辦「香港銀行」是天時地利人和三者俱全。

香港銀行
香港主權基金
J死人了

劉細良講咗好耐
終於有主權基金

香港央行

佢有野心獨立香港原來唔係傳聞黎

咁激動嘅!? 佢果5000萬all in晒落匯豐等收息養老啊?

其實香港貨幣發行好撚奇怪，有4間機構發行
冇一個國家會咁

樣式亂撚曬龍
3間銀行+金管局10蚊/銀仔
每10年換一次設計，多數時間有3種設嘅銀紙流通（舊款、現款、啱啱新出一兩年嘅新款）

即係一張廿蚊有9種版本流通

金管局可以收撚皮

香港中央銀行

港獨之父

有新移民以爲綠色$10係僞鈔

港父

似係

另外想港共攪場大龍鳳，等佢可以混水摸魚

好多人仲未識分 Legal tender 同promissory notes

港獨之父果然名不虛傳

到時10蚊紙就用你個樣

香港要有主權

佢係真港獨

其實佢知唔知滙豐d股東有邊d?

陰司紙呀?

佢係咪on9
平保買左咁多股份
仲想整死匯豐
領導都未走

Fuck off

The Hong Kong Central Bank

倒米壽星

佢不嬲都係

原來佢係獨派

點解唔係叫中國香港銀行？ 又搞港毒？

歷史遺留落黎嘅問題

暗黑兵法

香港自由特色

師兄識野得閒出po教育下連登仔呢d冷知識啦，相信好多人有興趣

利申，包括我

佢係出聲比壓力匯豐等佢科水派息

好似幾好

真 · 港獨

屌你老味原來佢真係支持香港獨立嘅 一直以嚟怪錯佢了

狼英轉左會？

佢9up幾句就影響到英國咩

係咪好似東印度公司咁，
以公司為名，
實質其實係一個國家，
CEO = 總統，
董事局 = 內閣，
可以以公司身份去外國買地殖民

畀錢嗰陣收銀望咗幾秒先收 幾驚佢唔收

因為支那唔比香港有中央銀行（政治唔正確）所以先搞成咁

佢下緊一盤好大既棋

港獨之父係咪有好多手匯豐

HSBC
Hong Kong Shanghai Bank Corp.

香港振英銀行

英國人既間諜

梁振英廢老可能揸咗好多匯豐

港獨分子

港獨之父用心良苦

你點知影響唔到
如果佢係中共傳聲筒

英鎊都係咁嘅，有d地區仲多，淨係講蘇格蘭都有RBS同BOS發鈔，愛爾蘭有UB，BOI同DB，仲未計直布羅陀呢D細區

香港可以收皮

689 想做皇帝，原來係真

其實都無咩問題 算係一種特色

真係慘明明匯豐都歸邊
結果都係要俾689批鬥

係
但比支拿人整到啲鈔票好樣衰

又煽動意圖

痴線真係遺傳架喎

支銀

港獨之父提我地諗下光復後既銀行體系要點
利申完全唔識金融野

任總同政府都出左聲，風向轉緊喇。

梁振英都有咁多人比like？咩事？

講落港獨之父教識左香港人好多野

東印度公司個時好似富可敵國
有埋自己士兵好似

如果而家成立到一間咁獨立同埋有壟斷既公司
又可以買地又可以徵私兵 (做TRADE 買埋軍火)
真係變獨立國家都得
有錢就事成

可唔可以講下有咩分別

香港銀行？ 換湯不換藥，咁嘅19政府管理同開個中銀有冇分別？咪又係歸為國有？

Lm學嘢

匯豐中國政府經過這麼多年還沒有培養出一個香港人可以坐在倫敦總部大樓中南海裡面做高管，更沒有一個香港人的執董政治局常委，算是什麼一回事？某些英國人中國人當香港人「冇到」、「奉旨」和予取予㩗，莫此為甚。

港獨之父

港獨之父又教路

Queen: Who is CY ?

港英餘孽

保護梁手足

佢想做國父？

正有香港又有英國

英國手足黎，叫振英

689係咪見英國搞成咁
恨鐵不成鋼 決定出山

港父支持梁振英再做特首。

佢政治智慧高過雜種9皮！ 港獨之父名不虛傳！

果然係 港獨之父

他日港獨成功689會被尊為香港國父

將來十蚊紙應有佢招牌笑容以作記念

主權財富基金（英語：Sovereign wealth fund，簡稱SWF），通稱主權基金，指由一些主權國家政府所建立並擁有，用於長期投資的金融資產或基金，主要來源於國家財政盈餘、外匯儲備、自然資源出口盈餘等，一般由專門的政府投資機構管理[1]。目前世界上主權財富基金規模最大的幾個國家，是阿拉伯聯合酋長國、挪威、沙特阿拉伯王國、大韓民國、中華人民共和國、科威特、俄羅斯和新加坡等。

美國都係間公司o者,維珍尼亞公司咪就係維珍尼亞州嘅前身囉.

平安保險私了條廢老未

佢真係港獨之父
時時刻刻提醒大家下一步要點做

Cls
我地要反思下點解人地可以諗咁遠

中國香港銀行

身在共營心在港

CY 港獨之父，林鄭焦土之母

我哋平時反向做先啱架喎 咁奇怪既

點解要用左佢

屌原來真心港獨黎

香港官民合辦
即係前題要推冧中共先有真正香港銀行

方便比大陸更易提款？

會唔會維尼又要玻璃心....

'香港'唔可以放'中央'前面架...
係咪代表香港大過中央?!

不如變做<中國特區香港中央銀行>
好長....

青蟹同紫色10蚊紙幣買少見少。收到都唔會用

等學嘢

50紫色先啱

紫色50蚊同橙藍色廿蚊都係

香港央行！！

開國元老振英

梁臨時大總統兼三軍總司令
個5000萬算數啦， 唔同你計， 明白嘅，係港獨經費之一。

入689我信

呢樣又未必關事，九七前都已經係咁

lm學嘢

原來你一早已經為港獨諗到咁長遠
之前仲一直怪錯你係廢老搏存在感

想食兩邊茶飯？

思想武裝 當家作主

敵人支持
我地要點

Hsbc咁藍都比你杯葛，已經封星火又炒手足玩白色恐怖

Hong Kong bank 都唔夠
仲要香港主權
港獨之父

真港獨教父

Independent Central Bank

香港航空係唔撚係香港既航空公司啊

當然係

CLS

有無人可以KEY佢個樣去天安門上面

佢兩個可能真係 絕世戲子黎

最簡單講
promissory note就係cheque cashier order概念
最初初咁財 你要有錢係銀行 先換到呢張票
=換新鈔
張銀紙價值就係在於果間銀行
間銀行如果執左你就收皮
你攞張20蚊紙睇下 會發現寫住憑票即付
姐係佢嘅value就係在於間銀行會幫你俾錢

legal tender就係攻府自行發行既鈔票
銀行全部執哂都好
你張10$ 都有value

利申 ： econ實有教過
講得唔好希望有人再補充

一張銀紙其實同現金票 係一樣
都係支票

legal tender姐係$10
由政府出
佢本身就係錢

可能做唔夠？

次次都勉強on request 做野

匯豐銀紙變廢紙

緊急， 今日最後一日， 之前亦都講過但冇人理， 麻煩各位幫幫手

點解咁都冇人講？星期二就係選委會就優先長者投票及限制點票人數嘅立法會選舉活動指引建議嘅最後期限

721831

又教路。

所以我不嬲話屌689個d係鬼

689想搞港獨？

爸爸

港獨之父平時又扮得幾似奶共喎

根據現行《法定貨幣紙幣發行條例》及《硬幣條例》所發行的紙幣和硬幣均為香港的法定貨幣。

牙英

香港政府立法承認發鈔銀行嘅banknote係legal tender
外國分開嘅例子不適用於香港特例

用真。港幣

應該買哂匯豐依家蟹哂

竟然唔推舉中國銀行

講真，今次梁振英低手左
平時會講d 親中言論避開比阿爺封殺
但細心之人一睇就知，佢一直係不斷分化緊香港同中共既緊扣關係
每次一有好小既事件，佢就會變大再引導港人向港獨方向思考
今次直接用主權字眼，真是有點兒失策
希望梁先生係阿爺發現之前會改走主權，引導港獨思考有關既字眼同言論

很擔心梁振英
希望好人一世平安

港獨之父想攪HK Bank

似乎佢有唔少貨

香港國父

共黨啲中資
當年都係咁樣成立

英哥今次做得太明顯

支持689
港獨之父

新冠國特區腥江銀行

香港銀行

香港農村合作社

香港國立銀行？

條友多重人格？一時奶共，一時又幫香港，分不清真心定9up

係，不過香港紙幣情況幾特別就係其實上面寫明只係promise to pay，換言之你可以憑票去發鈔銀行換取相同價值。
但係以前舊銀紙其實係寫this is legal tender，換言之兌付責任在於政府，類似今時今日既美金，係古老意義上的法定貨幣
但當然，實際應用上無分別

利申：玩開各國包括香港舊銀紙

講的好，
不過香港紙幣情況幾特別就係其實上面寫明只係promise to pay，換言之你可以憑票去發鈔銀行換取相同價值。
但係以前舊銀紙其實係寫this is legal tender，換言之兌付責任在於政府，類似今時今日既美金，係古老意義上的法定貨幣
但當然，實際應用上無分別

利申：玩開各國包括香港舊銀紙

好撚痴線 原來一早有曬Plan

佢個股價仲慘過股息啦！佢想做央行行長！如果成立到？

日日FB借杯葛蘋果廣告商家做示範 教大家杯到CCTV蝕幾億依招好屈

獨立雙英

港獨 - 振英
台獨 - 英文

港獨之父你估流㗎，一直喺度提緊水